［歷史撚］77年前平安夜的香港保衛戰

🔵平安夜本身應該是很平安? 但77年前卻一點也不平安！🔵

請向香港保衛戰的軍人們進行最崇高的感謝，祈禱和悼念(約五千名英軍、四千名印裔英兵、二千名加拿大兵及一千多名香港華人英兵)。

其中加拿大的士兵更有290人在戰事中陣亡，另有267人死於戰俘營中，香港是加拿大在參與第二次世界大戰中死亡率最高的戰場，所以每年12月在香港都有不同的活動去悼念這次傷亡。

當然也不得不提及香港防衛義勇軍（The Hong Kong Volunteer Defence Group, HKVDC)，香港防衛義勇軍一隊由1385名本地華人志願組成而且他們都是土生土長的香港人！他們無私地為自己的土地付出雖然最終近300多人殉難和失蹤。

不得不提，新界是最先受這寫痛楚的地區而且香港保衛戰其實是香港軍事歷史中最重要的一頁所以也有東江縱隊港九大隊的誕生。雖然事情已經過去了但其實該感謝的也必須要感謝🙏🏻

所有照片來自Google

97 後先黎呀麻
時機ichiban